\section{Corrutinas}

\begin{frame}[t]{Corrutinas}
\begin{itemize}
  \item Origen:
    \begin{itemize}
      \item Idea orginal: Melvin Conway (1958).
      \item Generalización del concepto de subrutina (Knuth, 1968).
    \end{itemize}
  \item Objetivos:
    \begin{itemize}
      \item Escalable: Millones de corrutinas.
      \item Eficiente: Coste equivalente a subrutina.
      \item Usable en entornos donde no se pueden usar excepciones.
    \end{itemize}
  \item Idea básica:
    \begin{itemize}
      \item Un subprograma que se puede suspender y al que se puede volver.
    \end{itemize}
  \item Nuevas palabras clave: \cppkey{co\_await}, \cppkey{co\_yield} y \cppkey{co\_return}.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Generando una serie}
\begin{columns}

\column{.5\textwidth}
\begin{block}{Generador}
\begin{lstlisting}
generator<int> fib(int max) {
  int a = 0;
  int b = 1;
  while (a <= max) {
    co_yield a; // Suspensión
    int t = a + b;
    a = b;
    b = t;
  }
}
\end{lstlisting}
\end{block}

\column{.5\textwidth}
\begin{block}{Uso}
\begin{lstlisting}
void f() {
  for co_await (auto && x : fib(1000)) {
    cout << x << endl;
  }
}
\end{lstlisting}
\end{block}

\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{¿Qué podría pasar?}
\begin{itemize}
  \item Propuesto para C++17.
    \begin{itemize}
      \item Propuesta reciente de especificación técnica.
      \item Interacción con propuestas de entrada/salida asíncrona.
    \end{itemize}
  
  \vfill
  \item Existe propuesta formal redactada.
\end{itemize}
\end{frame}
